+++
title = 'CSP初赛-数据结构专题'
date = 2023-08-14T00:00:00+08:00
categories = ['CSP']
draft = false

+++
1. 集合结构——其中元素除了同一集合关系外，无任何关系。

2. 线性结构——其中元素只存在一对一关系。

3. 树型结构——其中元素存在一对多关系。

4. 图状结构—— 其中元素存在多对多关系。

5. 物理结构

    1. 顺序结构——存储逻辑和物理位置上都相邻的存储单元的存储结构。

    2. 链式结构——不使用连续的存储空间的元素而是为每个元素构建节点的存储结构。

    3. 索引结构——在存储元素的同时还增加索引的存储结构。